[仆街大律師] 緊急法、禁制令、一地兩檢、DQ議員，乜撚都有佢份

講緊既係赤納粹香港分部御用大律師余若海，近幾年政府打親D仆街case都係搵條粉皮做既

1. DQ議員案 ()

//於青年新政立法會議員宣誓案中，余若海於法庭說根據中文維基百科中對於支那的解釋，港獨支持者經常使用支那一詞，加上梁頌恆宣誓時手指交叉，代表講一些不是本意的說話，因而有理由相信兩人借宣誓鼓吹港獨，有關行為表現已構成拒絕宣誓。//

2. 一地兩檢司法覆核 ()

//余若海指，一地兩檢完全符合一國兩制的中國對港方針，體現了香港高度自治，《條例》不可能違反《基本法》，「任何稍微有常識的人都會認為，在《條例》生效前後，市民享有的權利和自由都沒有分別。」

不過余若海認為，就算《決定》對法庭不具約束力，法庭都不能無視，「任何有常識的人都會問，如果此《決定》是由對法律享有最終解釋權的機構作出，為何原訟法庭要無視它？」//

3. 引用緊急法司法覆核()

//代表政府一方的余若海指出，不認為政府引用緊急法訂立規例顛覆憲制秩序，因緊急法訂明只有在特定情況下，才會將部分立法權下放至行政機關，立法會仍擁有修訂及撤回法例等法定權力。余批評，民主派議員一方在入稟狀中完全沒有提及社會現時面對的嚴峻境況，包括無差別縱火、掟汽油彈、在街上打人等。余若海形容，香港目前的暴力衝突情況，是在1967年後沒有見過的。

申請人一方質疑政府倉卒訂立禁蒙面法，由公佈至法例生效之間只有 9 小時，但余若海反駁指，香港目前正面對嚴峻警方，示威者暴力程度與日俱增，政府必須採取緊急措施制止，「我們處於的是現實世界，不是一個童話世界。」余又指，如果申請人走出街上，看見警方及市民遭受怎樣的暴力襲擊，他們就不會說出為何不能再諮詢公眾等說話。

余指，雖然10月4日公佈禁蒙面法後，各區均爆發暴力衝突事件，但昨日（5日）已經平息，警方昨日亦無施放催淚彈。余批評，暴力示威者在過去數月戴口罩及防毒面罩進行暴力衝擊，不僅令他們可逃避刑責，更令警方一貫使用催淚彈等驅散方式失效。余指，警方是處理目前香港混亂情況的唯一一道防線，法律應警方賦予一切可行的協助。//

其實仲有好多，不過費時文長。

佢office就喺金鐘海富中心1座7樓704B () 不過佢好怕醜架，喺街見到佢千祈唔好同佢打招呼呀；同埋我唔肯定佢office有幾大，一陣大家去瘋狂諮詢法律意見既話我怕佢頂唔順呀。

臨出文更新: 有法律巴表示佢出面好多頭住家，仲要行內個個都知架 ，但係就偏偏冇人有詳細資料

冚家剷余若海，受普通法訓練，但帶頭破壞法治，將大陸嗰套司法引入香港

咁咪即係阻嚇對家律師，唔犯法咩？ 想知

我想問余若薇同佢農曆新年點食飯

諷刺嘅係余若微同佢180調轉

根本可能成家都仆街黎
兩邊落注
你見余若薇今次反送中幾低調
根本隱性藍絲黎

- -佢大律師身份本來就唔方便高調啦
當年屌柒貪曾果陣全香港都睇到
你仲話佢藍絲..

佢地咪大時大節食飯，但無野講嘅

曾生個陣有邊個泛民無屌
佢任屌唔嬲

推

袁尼明 袁尼昌
黎青龍 家姐

我淨係知條友 office 勁大，仲裝修到極豪華

#你點知的

10月10日
辛亥革命紀念日
記得全港中華民國國旗呀

October 10
Xinhai Revolution Anniversary
Remember National flag of the Republic of China in all Hong Kong

佢兩姊弟唱黑白臉，香港佢地玩晒啦

同問

幾時有叫你做犯法野姐? 我地愛國愛黨連登仔旗幟鮮明反對Uwants/BK動亂架, 唔好老屈添呀我話你聽